歐盟反擊英國 德國法國意大利都暫停注射阿斯利康疫苗

繼德國後，法國及意大利都宣布停用英國阿斯利康新冠疫苗。法國總統馬克龍宣布，會在24小時內停用阿斯利康疫苗。意大利藥管部門就說衹是預防措施。

德國衛生部表示，是鑑於最新有關接種阿斯利康疫苗後出現血栓塞個案，決定暫停使用這款疫苗，衛生部指只是預防措施，會對相關病例進一步調查。衛生部又指，歐洲藥品管理局將決定最新資訊會否及如何影響疫苗批准使用。

愛爾蘭、荷蘭、奧地利、愛沙尼亞、丹麥和挪威等歐洲國家，日前已暫停為民眾接種阿斯利康疫苗。英國就表明會繼續為民眾打阿斯利康疫苗。

南韓自上月開始疫苗接種計劃後，已有588958人接種疫苗，至今有16宗死亡個案，當局經調查後表示，其中14與疫苗無直接關係。而8520宗懷疑異常反應個案中，接近99%是阿斯利康疫苗。

秦國都禁喇 唔通學科興咁死人都照打咩

但係英國都照打喎
重話佢有效添

疫苗抗疫捷報頻傳! 全球感染人數緩減 英國死亡數下降64%

一開始唔係為咗爭疫苗禁止佢係荷蘭間廠運啲疫苗返英國咩

歐盟想呃貨

個個國家玩內循環，玩唔掂果個又會開始撩交打，WW3不完了

世衛講既野咁熟口面既